## 美国金刚公司出品一一

## 《L2型金刚号在 Win7 上的配置说明》
### 一、L2型的特点

1. 优势：勿需下载、安装客户端软件。省去了与客户端软件相关的琐事。
2. 优势：适用面宽。可用于安卓手机、苹果系列设备、Windows等多种设备。
3. 优势：“一拖九”。一个金刚号可配入9部设备，并可同时连通，共享号内流量。
4. 优势：操作简单，极易上手。在您的手机等设备上配置几条参数即可使用。
4. 不足：连接易中断，中断后需要手动重连。在信号较弱、信号源切换、手机黑屏时，连接将中断。


### 二、适用设备
适用于 PC+Win7 环境

### 三、所需工具
- PC+Win7
- 金刚号（非c9开头）及配套参数



### 四、金刚号的获取、送达、配置
#### a、获取

- 如果您已持有金刚号（非c9开头），则请忽略此条<br>
- 如果您尚无金刚号（非c9开头），则在 [金刚网 > 商店](https://www.atozitpro.net/zh/shop/) 里选购L2型金刚号（点击该链接前，请务必先翻墙出来，因为金刚网永久被墙）。 

其中包含：<br>
- 金刚号<br>
- 金刚密码<br>
- 服务器<br>
- 密钥<br>



#### b、送达

如果您已持有金刚号（非c9开头），则请忽略此条<br>
如果您尚无金刚号（非c9开头），则请阅读以下内容<br>

商品将分两路送达：
- 第一路送达 [金刚网 > 菜单 > 我的金刚](https://www.atozitpro.net/zh/my-account/) 下，请您在此取货（点击该链接前，请务必先翻墙出来，因为金刚网永久被墙）。
- 第二路以《金刚派号单》的形式送达您的邮箱，请在您的邮箱取货。

#### c、配置

1. 打开 控制面板，运行 网络和共享中心
2. 选择 设置新的连接或网络，在弹窗 设置连接或网络 中，选中 连接到工作区
3. 单击 下一步，在窗口 连接到工作区 中，选择 否，创建新连接
4. 单击 下一步，选择 使用我的 Internet 连接(VPN)
5. 在窗口 键入要连接的 Internet 地址 处填入<font color="Red"> atz开头的串 </font> 
6. 目标名称 处填入<font color="Red"> AAA金刚
7. 勾选 现在不连接，仅进行设置以便稍后连接
8. 单击 下一步
9. 在弹窗 键入您的用户名和密码 中，用户名 处填入<font color="Green"> 金刚号 </font> 
10. 在弹窗 键入您的用户名和密码 中，密码 处填入<font color="Green"> 金刚密码 </font> 
11. 单击 创建 ，选择 关闭
12. 重新回到 控制面板
13. 运行 网络和共享中心
14. 选择 连接到网络
15. 在弹窗中，单击选中<font color="Red"> AAA金刚 </font> ，右击选择 属性
16. 选中 网络 选项卡，除 Internet 协议版本 4 (TCP/IPv4) 外，将其他选项的“勾”全部去掉。
17. 选中 安全 选项卡，VPN类型 选择<font color="Red"> 使用 IPsec 的第2层隧道协议(L2…/IPSec) </font> 
18. 单击 高级设置
19. 在 高级属性 窗口中，选择 使用预共享的密钥身份验证，填入密钥<font color="Red"> mft </font> 后，单击 确定，退出设置
20. 回到 控制面板，运行 网络和共享中心
21. 选择 连接到网络
22. 在弹窗中，单击选中 VPN连接2，单击 连接
23. 在 连接 AAA金刚 窗口，输入登录的用户名，即<font color="Green"> 金刚号 </font> 
24. 在 连接 AAA金刚 窗口，输入登录的密码，即<font color="Green"> 金刚密码 </font> 
25. 单击 连接，连接成功后，即可自由上网
26. 如果连接失败，则请阅读[ 金刚网 > 菜单 > 帮助 > 金刚L2型 >《金刚L2型报错信息与原因》](https://www.atozitpro.net/zh/%e9%87%91%e5%88%9al2%e5%9e%8b%e6%8a%a5%e9%94%99%e4%bf%a1%e6%81%af%e4%b8%8e%e5%8e%9f%e5%9b%a0/)（点击该链接前，请务必先翻墙出来，因为金刚网永久被墙）

不同版本的 Windows 设置会有所不同。

总之，您需要在 网络设置 里找到 设置新的网络连接，创建一个VPN连接，然后按照以上叙述，把<font color="Green"> 绿色内容 </font>与<font color="Red"> 红色内容 </font>填入正确的位置，或按照 <font color="Red"> 红色内容 </font>做正确的选择。

### 五、连接



### 六、日常使用

#### 1、连通您的金刚号



#### 2、切断您的金刚号


#### 推荐阅读
- [问题与解答](https://a2z18.github.io/web/列表-问题与解答)
